---
layout: post
title: 如果你能在秋天来
date: 2019-03-14 12:30
categories: essay
tags: 阅读
---

艾米莉·狄金森是美国十九世纪的著名女诗人，但她在生前只公开发表过十首诗，直到死后近70年才名声大噪。狄金森的一生充满传奇色彩，她从二十五岁就开始隐居，终生未婚，后人对其恋爱生活多有猜测。有人认为，狄金森隐居是因为恋爱失败；还有人认为，她对密友苏珊的感情可能是同性恋。

几年前，我在听歌的时候，偶然间听到一首以狄金森的诗为词的歌，是Port of Notes的「If you were coming in the fall」，来自专辑「Luminous Halo ~燦然と輝く光彩~」。其实，我一直都没有注意到这首歌是日本人唱的，直到今天想听，在Spotify上检索时才发现。Port of Notes是一个二人乐队，由主唱畠山美由紀和吉他手小島大介于1996年结成，现在依然活跃，但作品不是很多。

在某流媒体上搜索时发现，为狄金森这首诗配曲的歌有很多，但我还是最喜欢Port of Notes的这一首。


诗的原文如下：

> If you were coming in the Fall,  
> I’d brush the Summer by  
> With half a smile, and half a spurn,  
> As Housewives do, a Fly.  
>
> If I could see you in a year,  
> I’d wind the months in balls—  
> And put them each in separate Drawers,  
> For fear the numbers fuse—  
>
> If only Centuries, delayed,  
> I’d count them on my Hand,  
> Subtracting, till my fingers dropped  
> Into Van Diemen’s Land.  
>
> If certain, when this life was out—  
> That yours and mine, should be—  
> I’d toss it yonder, like a Rind,  
> And take Eternity—  
>
> But, now, uncertain of the length  
> Of this, that is between,  
> It goads me, like the Goblin Bee—  
> That will not state—its sting.  

这首诗用了一系列的「如果」，最后却是一个「但是」，表现了对恋人的思念和渴望以及不能在一起的痛苦。如果你能在秋天来，夏天将不再漫长；如果一年后才能见你，我将耐心度过每个月份；如果需要一个世纪，我愿数着日子直到死亡；如果在死时才能相聚，我愿抛弃自己的生命。但现实却是，不知何时才能与你相见，那种感觉就像毒蜂在刺痛着我。

或许，正像这首诗所言，狄金森的一生都在等待着某个人吧。

